銀行/基金公司compliance而家咩環境

仲值唔值得入行

Risk好似好d

market risk?

其實唔係好知risk係做咩野

有無人知係銀行做finance有無機會轉去做compliance

係SFC做個經典 or 係銀行做個compliance officer條路好d (for compliance黎講)

Compliance巴絲

銀行finance 咪仲好

銀行finance食得屎架...(人工上)

咪又係大陸人話事

叫你做就做，功同B就佢地拎，有鑊就你咩

SFC/MA食撚屎啦

巴打做咩post先

睇你做邊間咖姐 finance mobility好好多

有關係咩
如果係d大行做,咪又只係做一粒齒輪, 邊有話咩mobility好好多

睇黎compliance呢行走緊下坡？
明明早幾年好多巴絲話自己做compliance

大量入行，08打後叫新興熱門Field, 近年開始成型及機械化，大量工序細化變成operation

咁呢行長遠黎講要保持競爭力有無話做邊一飯最好. e.g. AML, regulatory compliance, trade surveillance, product, control room...

或者入regulator做係咪有競爭力過係bank做？( even ibank??)

我已經離開左呢個field，4前我做過AML，當中有一個20 min既task，而家原來已經有一條team專做。長遠要保持競爭力，入compliance + IT/Data 既team。

你意思係你以前唔係做AML compliance?係比較Operational既野？

IT/Data既team即係....好難同compliance拉得埋喎

日日聽錄音 又要成日整報告俾證監 好悶

AML 而家都係玩ai , process automation仲有ekyc 等
regulatory compliance 亦都有用ai mon住員工 activity等玩法

呢類有冇junior位可以入？

有無邊一範重Advisory多d
同埋做過regulator係咪僱主角度吃香d？

做regulator有前途，可以轉番出去做adviaory。 否則外人真係唔好對advisory ff咁多.....以為真係成間bank睇你頭等你既Advise 咩。

巴打讀咩科出身？轉左去邊

Op risk, market risk or credit risk better ?